<resources>
    <string name="app_name">Cuentos</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="reina_nieves">Reina Nieves</string>
    <string name="descripcion_cuento_uno">
        Había una vez un horripilante ogro que creó un gran espejo que hacía ver todo lo bueno y
        hermoso como feo y perverso. Era tanta su maldad, que hizo volar el espejo hasta lo más alto del
        espacio para dejarlo caer y quebrarse en millones de pequeños fragmentos de cristal en la Tierra.
        \n
        \n
        Si uno de esos fragmentos alcanzara los ojos de alguien, todo lo vería mal y si el fragmento
        se alojara en su corazón, este se volvería tan frío como el hielo.
        \n
        \n
        Años después, en una gran ciudad llena de casas y personas, vivían dos niños muy pobres
        que tenían una gran amistad. Ellos eran vecinos y se querían como hermanos.  \n \n
        La niña se llamaba Gerda y el niño se llamaba Kai. Sus padres habían construido en las ventanas
        de sus habitaciones unas enormes jardineras con los más hermosos rosales y deliciosos vegetales.
        \n

    </string>

    <string name="descripcion_cuento_dos">
        Un humilde leñador vivía con sus dos hijos y su nueva esposa en un bosque a las afueras del pueblo.
        El niño se llamaba Hansel y la niña, Gretel. Todos los días el leñador trabajaba sin descanso.
        Sin embargo, llegó un momento en el que no le alcanzaba para el sustento de su familia.
        Preocupado, el leñador le dijo a su esposa una noche:
        \n
        \n
        —No tengo lo suficiente para comprar pan y mantequilla, ¿qué haré para alimentarnos y alimentar a los niños?
        \n
        \n
       —Esto es lo que haremos —respondió la mujer—, mañana por la mañana, llevaré a Hansel y a
        Gretel a la entrada del pueblo y los dejaré ahí; una familia acaudalada se apiadará de ellos y
        vivirán una vida muy cómoda y feliz. Entonces, solo tendremos que preocuparnos por nosotros.
        \n

    </string>

    <string name="descripcion_cuento_tres">
        Cuenta que el carro de la muerte aparecía durante las noches y anunciaba la muerte
        de alguna persona. También cuentan que se parqueaba frente a las casas y se llevaba al fallecido.
        \n
        \n
        Después de un largo y arduo día de trabajo en el campo, Mario se dirigía a su casa en la ciudad.
        Ya casi anochecía y caminaba de prisa. Poco antes de llegar a su casa escuchó el sonido de un carruaje muy cerca,
        lo que era muy normal en aquella época, pero este sonido era diferente, sintió mucho temor.
        Corrió y decidió esconderse en el parque, detrás de los árboles.
        \n
        \n
        El sonido del carruaje se escuchaba cada vez más cerca, pero a la vez daba la
        impresión de que nunca llegaba y la espera se hacía interminable.
        \n
        \n
        Sin darse cuenta, Mario pasó la noche en el parque. De repente, despertó por el frío
        que sintió y recordó lo ocurrido la noche anterior y en ese momento pensó que temerle a
        un carruaje había sido algo absurdo. Se levantó y fue a su casa.
        \n
        \n
        Los días pasaron y Mario no podía olvidar lo ocurrido, así que decidió contárselo a un amigo.
        Al escucharlo el amigo también le compartió lo que contaba la gente al respecto.
        “Dicen que por las noches se escuchaba a un carruaje ir a toda velocidad y que iba recogiendo
        a la gente que moría, era conocido como El Carruaje de la Muerte”.
        Al finalizar el relato añadió: “Posiblemente todo esto es un invento de la gente, no hay que hacer caso”.
        \n
    </string>

    <string name="descripcion_cuento_cuatro">
       Cuando la soledad y la afición acongojan el corazón de alguna alma apesadumbrada que trata de olvidar su dolor con el alcohol, entonces aparece el acompañante  idóneo  que no se separa de el hasta lograr aliviar su dolor y su pana hasta ganarlo con una muerte repentina.
        \n
        \n
       Este espíritu protector, mejor conocido como el cadejo, que se presenta como “un perro negro con  casquito de cabra y ojos y aliento de fuego”. El personaje que persigue y protege a los bolos. El cadejo gris cuida a los niños solos y el cadejo blanco es el protector de las mujeres solas, abandonadas y viudas.
        \n
        \n
        Se dice que este ser maligno acompaña “a los bolos”, pero si llega a lamerles la boca, los sigue por nueve días y no los deja en paz hasta que  se mueren. Entonces se, lleva su alma.
        \n
        \n
        Cada vez que sea un perro negro detrás de un hombre no te confundas, puede ser que sea el cadejo…
        \n
        \n
        Las Zapatillas del Cadejo
        \n
        \n El alba rayada de lila y palorrosa los volcanes y el horizonte de la ciudad. \n \n
        En los árboles y arbustos de las plazas del teatro, de la victoria y en las plazuelas de los templos, cabeceaban miles de pájaros. El fresco de aquella mañana era intenso.
        \n \nSobre la calle del Ángel, en la fonda del calvario, sentada frente a una mesa de pino, tiritando de pesadumbre y sudando soledades, un hombre joven, profundamente demacrado, bebía en un pequeño vaso de herradura.
        \n \nA su  lado, un perro negro dejaba acariciar una oreja de manera descuidada. Las puertas de la fonda, recién abiertas al frescor de la mañana, permanecieron a la claridad  colarse en su interior.
        \n \nTullido de frió, el hombre se restregó las manos. Engullo un trago más y saco del bolsillo interno de su raído saco unas zapatillas de ballet que en un tiempo fueron rosadas y ahora estaban lustrosas de tanta caricia.
        \n\nLas contemplo, las beso y las acaricio con esmero por largos minutos. Las dejo sobre la mesa del piano y extrajo luego un papel escrito, lo desdobló con ternura y cuidad, y lo leyó.
        \n
    </string>
    <string name="descripcion_cuento_cinco">
        El Progreso-Guastatoya don Domingo Castillo, "contador de maravillas",
        de la aldea Casas Viejas, narra el cuento "El Canto de la Flor del Amate",
        muy difundido y vigente en todo el departamento. Asegura don Domingo Castillo
        que ese palo es encantado y nunca da flor, pero cuando le entra el encanto si florece. \n
        "El encanto sólo se abre la noche de la víspera del Día de San Juan y es necesario que haya luna llena. El hombre o la mujer deben llegar al pie del árbol a las doce de la noche para que les caiga el encanto".
        si al Encanto del Árbol le cae bien la gente, les deja caer una flor y con ello los vuelve
        "suertudos en el amor y con mucho dinero".
        \n
    </string>




</resources>