<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--Pelicula Dead Pool-->
    <string name="nombredp">
     Dead Pool 2
    </string>

    <string name="duraciondp">
     119 minutos
    </string>

    <string name="sinopdp">
    Deadpool trabaja ahora a escala internacional, eliminando a asesinos de masas, gánsteres, traficantes de personas y demás indeseables. Se creen intocables, pero Deadpool sabe cómo deshacerse de ellos de la forma más complicada, desmedida y sangrienta posible.
    </string>

    <string name="actdirecdp">
        Actores: Ryan Reynolds. Wade Wilson / Deadpool / Juggernaut (voice) / Ryan Reynolds.
        Josh Brolin. Nathan Summers / Cable.
        Morena Baccarin. Vanessa Carlysle.
        Julian Dennison. Russell Collins / Firefist.
        Zazie Beetz. Neena Thurman / Domino.
        T. J. Miller. Jack Hammer / Weasel.
        Leslie Uggams. Blind Al.
        Karan Soni.\n

        Director/res \n
        Director de reparto Mary Vernieu\n
        Director artístico Roger Fires
    </string>

    <string name="puntuadp">
        Puntuaión 3/5 \n
        Recaudación 785.8 millones USD
    </string>

    <!--Pelicula La Purga por Siempre-->
    <string name="nombrepurga">
    La Purga por Siempre
    </string>

    <string name="duracionpurga">
    103 minutos
    </string>

    <string name="sinoppurga">
    Adela y su marido, Juan, viven en Texas, donde él trabaja como peón de rancho para la adinerada familia Tucker. En la mañana después de la Purga, una banda de asesinos enmascarados ataca a los Tucker, obligando a ambas familias a unirse y luchar.
    </string>

    <string name="actdirecpurga">
    Director:
    Actores: Ana de la Reguera, Tenoch Huerta, Josh Lucas, Will Patton, Cassidy Freeman, Leven Rambin, Alejandro Edda, Susie Abromeit, Sammi Rotibi, Anthony Molinari, Joshua Dov, Gregory Zaragoza, Mark Krenik
    </string>

    <string name="puntuapurga">
        Puntuacion 3/5 \n

    </string>

    <!--Pelicula The Punisher-->
    <string name="nombrepunish">
    El Castigador
    </string>

    <string name="duracionpunish">
      124 minutos
    </string>

    <string name="sinoppunish">
    La historia de The punisher (El castigador)’ es un relato de venganza. Venganza por parte de unos padres que han perdido a su hijo y venganza por parte de un agente del FBI que por culpa de su profesión pierde a toda su familia.
    </string>

    <string name="actdirecpunish">
    Director/es: Jonathan Hensleigh
    Actores: Thomas Jane, John Travolta, Rebecca Romijn.

    </string>

    <string name="puntuapunish">
     Puntuación 3/5\n
     Recaudación 54.7 millones USD
    </string>

    <!--Pelicula Morbius-->
    <string name="nombremorbi">
    Morbius
    </string>

    <string name="duracionmorbi">
    109 minutos
    </string>

    <string name="sinopmorbi">
    Ambientada en el universo de Spider Man, se centra en uno de sus villanos más icónicos, Morbius, un doctor que tras sufrir una enfermedad en la sangre y fallar al intentar curarse, se convirtió en un vampiro.
    </string>

    <string name="actdirecmorbi">
    Director/es: Daniel Espinoza
    Actores:Jared Leto, Matt Smith, Joseph Esson, Adria Arjona, Jared Harris, Tyrese Gibson, Corey Johnson, Michael Keaton, Bentley Kalu, Charlie Shotwell, Archie Renaux, Tom Forbes, Clara Rosager, Al Madrigal, Ruth Horrocks, Amanda Perez, Dave Simon, Abraham Popoola, Kadrolsha Ona Carole.

    </string>

    <string name="puntuamorbi">
    Puntuación 2/5
    Recaudación 163.9 millores USD

    </string>

    <!--Pelicula Sword Art Online Progresive-->
    <string name="nombresword">
     Sword Art Online: Progressive - Aria of a Starless Night
    </string>

    <string name="duracionword">
    97 minutos
    </string>

    <string name="sinopword">
    Un mes después de que el juego mortal de Kayaba Akihiko empezara, el número de muertes sigue subiendo, 2.000 jugadores ya han perdido la vida en el difícil mundo VRMMO de Sword Art Online. El día en el que se plantea la estrategia para luchar contra el jefe final de la primera planta, Kirito, un jugador solitario que asegura que juega solo para hacerse más fuerte, conoce a una jugadora, Asuna Yuuki, que es muy poderosa. (FILMAFFINITY).
    </string>

    <string name="actdirecword">
    Director/es: Ayako Kawano
    Actores: Animación, Yoshitsugu Matsuoka, Bryce Papenbrook, Haruka Tomatsu.

    </string>

    <string name="puntuaword">
    Puntuación 5/5
    Recaudación 14.03 millones USD


    </string>

    <!--Pelicula The Suicide Squad-->
    <string name="nombresuicide">
    The Suicide Squad
    </string>

    <string name="duracionsuicide">
    132 minutos
    </string>

    <string name="sinopsuicide">
    Un grupo de super villanos se encuentran encerrados en Belle Reve, una prisión de alta seguridad con la tasa de mortalidad más alta de Estados Unidos. Para salir de allí harán cualquier cosa, incluso unirse al grupo Task Force X, dedicado a llevar a cabo misiones suicidas bajo las órdenes de Amanda Waller. Fuertemente armados son enviados a la isla Corto Maltese, una jungla repleta de enemigos.
    </string>

    <string name="actdirecsuicide">
    Director/es: James Gunn \n
    Actores: Idris Elba, Margot Robbie, Joel Kinnaman, Viola Davis, Daniela Melchior, David Dastmalchian, John Cena, Alice Braga, Peter Capaldi, Jai Courtney, Joaquín Cosío, Nathan Fillion, Mayling Ng, Flula Borg, Sean Gunn, Juan Diego Botto, Storm Reid, Pete Davidson, Taika Waititi, Steve Agee, Jennifer Holland, Michael Rooker, Sylvester Stallone

    </string>

    <string name="puntuasuicide">
      Puntuación 3.5/5
      Recaudación 168.7 millones USD

    </string>

    <!--Pelicula My Hero Academia-->
    <string name="nombreacademy">
    My Hero Academia
    </string>

    <string name="duracionacademy">
    104 minutos
    </string>

    <string name="sinopacademy">
    Deku es perseguido por la policía, acusado de asesinato en masa, mientras que el resto de super héroes han de enfrentarse a un incidente que afecta a todo el mundo. Tercera película de la serie anime "My Hero Academia".
    </string>

    <string name="actdirecacademy">
    Director/es: Kenji Nagasaki
    Actores: Animación

    </string>

    <string name="puntuaacademy">
    Puntuación 3.5/5
    Recaudación 47.03 millones USD

    </string>

    <!--Pelicula Doctor Strange-->
    <string name="nombredoctor">
    Doctor Strange en el Multiverso de la Locura
    </string>

    <string name="duraciondoctor">
    126 minutos
    </string>

    <string name="sinopdoctor">
    Viaja a lo desconocido con el Doctor Strange, quien, con la ayuda de tanto antiguos como nuevos aliados místicos, recorre las complejas y peligrosas realidades alternativas del multiverso para enfrentarse a un nuevo y misterioso adversario.
    </string>

    <string name="actdirecdoctor">
    Director/es: Sam Raimi
    Actores: Benedict Cumberbatch, Elizabeth Olsen, Xochitl Gomez, Chiwetel Ejiofor, Rachel McAdams, Benedict Wong, Michael Stuhlbarg, Sheila Atim, Adam Hugill, Ako Mitchell, Momo Yeung, Daniel Swain, Topo Wresniwiro, Eden Nathenson, Vinny Moli, Charlie Norton, David Tse, Julian Hilliard, Jett Klyne, John Krasinski, Patrick Stewart, Anson Mount, Lashana Lynch, Hayley Atwell. Cameo: Bruce Campbell, Charlize Theron.

    </string>

    <string name="puntuadoctor">
    Puntuación 4/5
    Recaudación 955.8 millones USD

    </string>

    <!--Pelicula Death Note-->
    <string name="nombrenote">
    Death Note
    </string>

    <string name="duracionnote">
     101 minutos
    </string>

    <string name="sinopnote">
    Un día, cuando Light termina las clases, encuentra un cuaderno negro tendido en el suelo, llamado «Death Note», un cuaderno sobrenatural que es capaz de matar personas si se escriben los nombres en él y si el portador visualiza mentalmente la cara de quien quiere asesinar. Nueva adaptación de la famosa serie (y manga) "Death Note" esta vez con actores reales.
    </string>

    <string name="actdirecnote">
    Director/es: Adam Wingard \n
    Actores: Nat Wolff, Lakeith Stanfield, Margaret Qualley, Shea Whigham, Willem Dafoe, Jason Liles, Paul Nakauchi, Jack Ettlinger, Michael Shamus Wiles, Jessica McLeod, Chris Britton, Matthew Kevin Anderson, David S. Jung, Artin John, Tony Ali, Ash Lee, Masi Oka

    </string>

    <string name="puntuanote">
    Puntuación 3.2/5 \N
    Recaudación 31.3 millones USD
    </string>

    <!--Pelicula Black Phone-->
    <string name="nombrephone">
     Black Phone
    </string>

    <string name="duracionphone">
    102 minutos
    </string>

    <string name="sinopphone">
    En una ciudad de Colorado, en los años 70, un enmascarado secuestra a Finney Shaw, un chico tímido e inteligente de 13 años, y le encierra en un sótano insonorizado donde de nada sirven sus gritos. Cuando un teléfono roto y sin conexión empieza a sonar, Finney descubre que a través de él puede oír las voces de las anteriores víctimas, las cuales están decididas a impedir que Finney acabe igual que ellas.
    </string>

    <string name="actdirecphone">
    Director/es: Scott Derricson \n
    Actores: Ethan Hawke, Mason Thames, Jeremy Davies, James Ransone, Madeleine McGraw, E. Roger Mitchell, Andrew Farmer, Kellan Rhude, Rocco Poveromo, Troy Rudeseal, Michael Banks Repeta, Miguel Cazarez Mora, Rebecca Clarke, J. Gaven Wilde, Spencer Fitzgerald, Jordan Isaiah White, Brady Ryan, Tristan Pravong, Jacob Moran, Brady Hepner, Parrish Stikeleather, Kristina Arjona, Sheila O'Rear, Nina Repeta

    </string>

    <string name="puntuaphone">
    Puntuación 3/5
    Recaudación 159.8 millones USD
    </string>




</resources>